{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"28","quiz":[{"id":321,"question":"ما هي الاستدارة ؟","a":"الاستدارة هي تغيير اتجاه المركبة فقط.","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"الاستدارة هي تغيير المسلك وتغيير اتجاه المركبة .","d":"الاستدارة هي سير المركبة في منعطف .","answer":"3"},{"id":328,"question":"إذا بدأت بالتجاوز في شارع باتجاهين طويل ومستقیم، وفي منتصف التجاوز تماما ظهرت أمامك مركبة في نفس المسلك ؟","a":"تمهل وتراجع عن التجاوز وعد بسرعة إلى المسلك الأيمن.","b":"استعمل الضوء المتقطع للسائق الذي يقابلك وأكمل التجاوز كما خططت له.","c":"استعمل الزامور وأكمل التجاوز كالمعتاد، لأنك كنت هناك قبلها.","d":"انحرف إلى اليسار وأخلي المسلك وسر على الحاشية اليسرى.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"الزجاج الأمامي وزجاج الخوذة .","b":"شبكة الأنوار .","c":"المسلاط .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"2"},{"id":306,"question":"من وظائف القابض (الكلاتش) هو فصل المحرك عن صندوق الغيارات ، ماذا يعني ذلك","a":"يستمر المحرك بالدوران وتستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","b":"يتوقف المحرك عن الدوران بينما تستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","c":"يستمر المحرك بالدوران بينما تروس صندوق الغيارات تتوقف عن الدوران","d":"يتوقف المحرك عن الدوران وتتوقف معه تروس صندوق الغيارات عن الدوران","answer":"3"},{"id":319,"question":"ما هي القاعدة الصغرى المطلوبة من اجل القيام بعملية تجاوز آمن ؟","a":"المحافظة على مسافة من المركبة التي تسير أمامنا","b":"زيادة السرعة بشرط عدم تجاوز السرعة القصوى المسموح بها","c":"أن تكون الطريق غير رطبة","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ماذا يقصد بمعامل الاحتكاك الساكن","a":"عندما تكون قوة المسك صغيرة بين الإطار المتدحرج والطريق.","b":"عندما لا تنزلق الأجسام على بعضها البعض.","c":"‌عندما تنزلق الأجسام على بعضها البعض.","d":"عندما تكون قوة المسك كبيرة بين الإطار المتدحرج والطريق.","answer":"2"},{"id":325,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق موحلة.","b":"في طريق إسفلت.","c":"في طريق رملية.","d":"في طريق كركار.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي سيئات السواقة في الليل","a":"كثافة سير اقل","b":"رؤية أنوار المركبة المقتربة قبل أن نرى المركبة","c":"جو هادئ","d":"جميع الإجابات غير صحيحة","answer":"4"},{"id":310,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.","b":"توقف قوي في القسم الخلفي للمركبة.","c":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","d":"تزحلق دائري.","answer":"3"},{"id":315,"question":"هل يجوز لنا، استناداً إلى وجوب اتخاذ الحذر العام، أن نسوق مركبة في ظروف صعبة ؟","a":"يجوز حتى إذا لم يكن باستطاعتنا منعها أو السيطرة على المركبة.","b":"يجوز حتى إذا لم يكن باستطاعتنا منعها وإنما يمكننا السيطرة على المركبة.","c":"لا يجوز على الإطلاق السياقة في ظروف صعبة.","d":"يجوز فقط إذا كان باستطاعتنا منعها.","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي العبرة في نص نظام المرور من الاستدارات إلى اليمين والى اليسار ؟","a":"اقل قدر من العرقلة.","b":"الطريق الأقصر واقل قدر في استعمال المفترق .","c":"اقل نقاط تصادم .","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":326,"question":"إذا هممت الدخول إلى حركة سير في دوار وتريد الخروج من دوار الحركة إلى الطريق القريبة منك :","a":"ادخل للمسلك الداخلي والتصق بالدوار .","b":"ابقَ في المسلك الأيمن واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","c":"ابقَ في المسلك الأيسر واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","d":"ادخل إلى المسلك الخارجي واخرج باستدارة عادية إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":303,"question":"على ماذا يدل الرمز (AH 88) المطبوع على البطارية","a":"السعة الكهربائية للبطارية 88 أمبير ساعة","b":"الجهد الكهربائي الأقصى 88 فولت","c":"المقاومة الكهربائية للبطارية 88 أوم","d":"شدة التيار الأقصى الممكن سحبه من البطارية 88 أمبير","answer":"1"},{"id":311,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"سرعة المركبة","b":"وزن المركبة","c":"حمولة المركبة","d":"حجم المركبة","answer":"1"},{"id":322,"question":"إحدى وظائف العجلات في المركبة؟","a":"‌استقبال قوة التحريك من المحرك مباشرة.","b":"تحويل الحركة العمودية الآتية من المحرك إلى حركة دائرية.","c":"‌جميع الإجابات صحيحة.","d":"‌‌حمل وزن المركبة.","answer":"4"},{"id":327,"question":"أية مرحلة من الآتية الأكثر خطراً عند تجاوز مركبة في حالة سير ؟","a":"مرحلة العودة إلى المسلك الأيمن .","b":"مرحلة الانحراف عن المسلك .","c":"مرحلة تحكيم الرأي واتخاذ القرار ببدء عملية التجاوز .","d":"مرحلة المرور عن المركبة التي نتجاوزها .","answer":"4"},{"id":304,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تنقية الهواء المضغوط إلى خزانات الهواء.","b":"تصفية الهواء الموجه إلى مجاري التكييف.","c":"تصفية الهواء الموجه إلى رادياتور التبريد.","d":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","answer":"4"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة المروحة في جهاز التبريد","a":"لأخذ الهواء الساخن من غرفة الركاب إلى غرفة المحرك","b":"تبريد غرفة المحرك","c":"تبريد سائل التبريد فقط","d":"تبريد سائل التبريد ودفع الهواء باتجاه المحرك","answer":"4"},{"id":308,"question":"عند استمرار انزلاق العجلة اليمنى الخلفية على الشارع اثناء الفرملة في نظام (ABS) فإن ذلك يعني","a":"‌‌أن النظام جميعه يعمل بشكل طبيعي.","b":"‌اتساخ زيت الفرامل.","c":"‌خلل في عمل مضخة جهاز فرامل (ABS).","d":"خلل في المجس المتصل بالعجلة اليمني الخلفية.","answer":"4"},{"id":313,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"جهاز إعطاء الإشارة .","b":"الباب الأمامي .","c":"كابينة السائق .","d":"الإطارات .","answer":"1"},{"id":317,"question":"عند السير في رتل من المركبات كيف يحافظ السائق على مسافة كافية من المركبة التي تسير خلفه؟","a":"‌بواسطة استعمال مصابيح الطوارئ.","b":"‌‌بواسطة تقليل المسافة بين مركبته والمركبة التي تسير أمامه.","c":"‌بواسطة مضاعفة المسافة بين مركبته والمركبة التي تسير أمامه.","d":"بواسطة الإشارة باليد للسائق الخلفي بأن يخفف من سرعته.","answer":"3"},{"id":302,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"تضيء لامبة ضغط زيت المحرك.","b":"يفقد المحرك قدرته على السحب.","c":"من الاهتزازات غير الطبيعية للمركبة.","d":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟","a":"الضغط على دعسة الكلاتش .","b":"إيقاف عمل الفرملة .","c":"توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"3"},{"id":307,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"زيادة استهلاك زيت الفرامل.","b":"نقصان في كمية زيت الفرامل.","c":"ارتفاع حرارة الفرامل وازدياد كفاءة الفرملة.","d":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","answer":"4"},{"id":318,"question":"الوقت الأنسب لتعشيق الغيار الواطي عند السفر في طريق رملية أو موحلة هو ؟","a":"فقط عند تغريز المركبة في الوحل نعشق الغيار الواطئ.","b":"في طريق موحلة أو رملية نسافر بغيار عالي وقبل الخروج نعشق الغيار الواطئ.","c":"لا توجد ضرورة لتعشيق الغيار المنخفض في طريق رملية أو موحلة.","d":"عند اقتراب المركبة إلى المقطع الرملي أو الموحل وقبل الدخول فيه.","answer":"4"},{"id":312,"question":"هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟","a":"تؤثر فقط عند السير عكس اتجاه الريح","b":"تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","c":"تؤثر فقط على سرعة سير المركبة","d":"تؤثر فقط على ثبات المركبة","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هي السياقة الصحيحة ؟","a":"هي السواقة التي يضمها القانون بداخله والقدرة على التوقع والمنع المسبق لتطورات سلبية.","b":"هي السواقة التي تضم بداخلها القانون كمقياس تصرفي عام والقدرة على التوقع والمنع المسبق لتطورات سلبية .","c":"هي السواقة التي تُمكن السائق من السيطرة التامة على المركبة فقط .","d":"هي مقياس التصرف والامتثال للأوامر والأحكام فقط .","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال فرملة المحرك فقط.","b":"لا يوصى بالسياقة المتواصلة في المنحدرات الحادة.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل بقوة وبشكلٍ متواصل للمحافظة على السرعة المرجوة.","d":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","answer":"4"},{"id":305,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"وجود خلل في الدينمو.","b":"وجود خلل في محرك بدء الحركة (الستارتر).","c":"نقصان محلول البطارية.","d":"نقصان ماء مقطر في البطارية.","answer":"1"},{"id":320,"question":"إي العجلتين الخلفيتين تقطع مسافة أطول عند الانعطاف بالمركبة إلى اليمين","a":"العجلتان الخلفيتان تقطعان نفس المسافة عند إي منعطف","b":"العجلة الخلفية اليمنى","c":"العجلة الخلفية اليمنى إلى نصف المنعطف ثم العجلة اليسرى في النصف الآخر من المنعطف","d":"العجلة الخلفية اليسرى","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}